國師又中 菲律賓前總統: 2015年把中國比擬為納粹德國

阿基諾三世行得太前?
ABC Manufacture Anywhere But Chinazi

近年一些外國政治人物把中國比擬為納粹德國。這當然是有意破壞中國的國際形象；但一個更重要的目的，是呼籲國際社會警惕中國的崛起，及早預防及應對，避免重蹈第二次世界大戰的覆轍。

首先發難的是菲律賓前總統阿基諾三世。2015年六月他在總統任內訪問日本，在演說中把中國比擬為納粹德國，主旨在警惕國際社會不要採取綏靖政策，容忍中國在南中國海的擴張。阿基諾總統的外交政策是親美制中，連帶也銳意與日本修好。

他對中國在南中國海南沙群島的填海構建飛機跑道等工程不滿，並把領土爭端帶到國際仲裁法庭。他表示如果歐洲列強能一早採取強硬行動阻止納粹德國的擴張，第二次世界大戰也許可能避免。言外之意，自然是呼籲美、日等國積極阻止中國在南中國海的擴張，支持菲律賓。

push

Push

國你老母咩！

共產黨隻狗嚟咋！

唔好話人啊
國師堅料

亂石投藥,實會有中有唔中既.
中既咪大大聲,唔中咪靜靜地囉
同D賭徒一撚樣

收皮啦三毛 割師呀嘛真係幾堅

ugh 我假膠姐

LOL 其實係 但好多政治新丁信

哇哈哈哈 好幽默啊

前總統